le programe Trie nous sert a inserer les mots dans notre trie et prendre en compte les occurences et les dates des sous séquences de mots 
il nous permet de chercher l'existence d'une sous séquence toute on affichons ses occurences (les intervales de temps dont elle figure ) 